中醫=偽科學

醫經常自稱係治本，所以短時間未必見效

但事實係個病耐左就會好翻例如傷風感冒

又經常話咩古人智慧，屌你個五行學說由現代角度睇根本就係尻吹，連西方四大元素都收左皮啦再誇張啲嘅話中醫五行並唔係物質嘅五行，龍門任你搬

成日一句好多野科學解釋Or唔可以用現代科學角度睇中醫就駁哂人地成段論述，辣殺

統計學

唔算月經
年經又無咁疏
應該叫季經

有病睇西醫，咪撚信中醫

師兄你濕熱啊，有火毒，腎虛

反正我十幾歲嗰陣，咳咗成個幾月，期間睇咗幾個係我地區都算出名西醫都醫唔好，最後嗰個仲要話我係哮喘之類，俾咗支哮喘噴霧我，叫我唔使再睇

個阿媽就轉咗帶我去睇中醫，大概食咗中藥一個月左右，完全斷尾

所以我撐中醫

西醫唔係完美，但個病耐左好翻都入中醫功勞真係好戇鳩

你就戇鳩

不如你話睇西醫都冇用，全部都係病耐咗自然好丫笨七

西醫有大量對照實驗證明係Work，唔係耐咗就好翻囉

次次感冒發燒飲完劑茶好8,9成

我夠係中醫嘅實證，證明佢係 Work

我當時夠睇咗嗰個幾月西醫，時間夠長喇啩，但情況係毫無進展，仲係咳到死，仲俾最後一個西醫話我係哮喘，叫我唔使再睇，當時仲係咳得好嚴重，如果我阿媽冇帶我去到睇中醫，我諗我都有機會，一世帶住哮喘噴霧維生

所以我撐中醫

講緊對照實驗阿

笑死人既comment

中醫醫下小病都OK
不過好多中醫師其實都係呃飯食

我細個有濕疹 之後睇中醫醫返好

Agger

呃下D廢老唔洗霸住醫院都係好事

西醫好快見效 好明顯feel到佢係治標

咩病先

從來冇講過西醫治本，一直都講緊中醫係偽科學雞同鴨講

西醫治標得黎係可以廣泛應用，中醫=尻吹+冇對照實驗

科學唔等於有效，有效又未必一定科學。啲人覺得唔科學就垃圾咪由得佢。漢學野不嬲都係另一套。

利申：撐中醫

Ching真係笑到傻尻咗
Point呢
駁唔到呀？

科學係一套工具而唔係信仰

科學=證明咁樣嘢嘅求證+研究，中醫連對照實驗都pass唔到學咩人叫做醫呀，辣殺

人地講"大量對照實驗證明"，佢講自己經驗，九唔搭八，仲要用point駁？

Agger，信中醫=logic fail

中醫唔係完全冇用既
但醫大病就唔好搞喇
普通小病都可以既

用科學方法能夠proved wrong去話人錯話人無用先乎係合科學精神。中醫暫時係unprovable，以目前證據同證明未能夠了解佢係咪合理，仲係爭議之中。logic fail？你講緊邊個，閣下啊？

咁又真係好多非未經對照實驗嘅土法可以醫小病小痛

不過個人認為係安慰效應嘅功勞居多

中醫都冇話過自己係科學 點偽科學

偽科學（英語：pseudoscience），又稱假科學、壞科學、疑似科學，是指任何經宣稱為科學，或描述方式看起來像科學，但實際上並不符合科學方法基本要求的知識、缺乏支持證據，經不起可信性測試，或缺乏科學形式的測試。

依加中醫冇證偽管道呀，冇證偽管道咪姐係偽科學囉

有講錯咩

科學」一詞，是從英文science翻譯過來的，源自拉丁語scientia，意思是「知識」。科學這兩個字引用到中國來後，最初的意思是「分科之學」，是形容西方知識的眾多不同門類。如果從「科學」一詞的含義來說，按照《辭海》的解釋：「科學是關於自然、社會和思維的知識體系」，強調現代的科學是指是有系統性知識的體系。

清晰了科學的含意，對於中醫是否科學這問題，我們便能夠很清楚地回答：是。中醫學有數千年歷史，在兩千年前的《黃帝內經》時期已經奠定了自己的理論體系，有著豐富的醫學內容。由於中醫具有系統性，是一個龐大的知識體系，因此其科學性也是肯定的。

——「中醫不科學？」──淺談科學主義下對中醫的誤解

唔係我自己吹架

少年你太年輕了
當你發現西醫唔wor 中醫 醫到
咁你就唔會深究佢科唔科學

哩條友連自己篇文都自相矛盾，你引用佢
一邊講唔好用科學角度睇中醫一邊話中醫係具科學性

急病亂投醫

骨髓病，血有病，中醫收哂皮

辣殺中醫

又黎依d post，上個月先有條撚樣講中醫係垃圾討論到俾人屌

存在即是道理
就算你話佢係偽科學
都改變唔到佢係存在呢個事實
如果真係無效 佢又點解存在呢

quote段wiki就算
個作者係邊個呀，有冇代表性先？
我就冇聽過中醫話自己係從事緊科學

就好似共產黨一樣，大家都以為真係work但結果唔係

永遠自己呃自己

WI咩KI，成篇文章黎架

睇西醫死得仲快 生cancer 都救唔到

西醫廢=中醫係真有料

頭先已經講過西醫唔係完美但通過到對照實驗，係咁重複好煩

係啊 我知中醫有料 因為我有個朋友個親戚以前生cancer 睇西醫睇左幾耐都無用又洗左勁多錢都醫唔好 之後去睇中醫 去調理身體 之後就好左好多

醫到cancer

我地生活係同一個時空 ?

GAY

樓豬有無諗過你飲嘅藥水點整出嚟

中醫算唔算偽科學？
我諗大概都算 因為好多野都prove唔到
不過又用到 你又吹佢唔脹

暫時黎講 中醫好多都係根據前人所知
亦即係統計 我諗點都屬於統計學

有朝一日 中醫將會一步一步畀人prove到
屠呦呦嗰單 已經係絕佳例子
所以 我諗 中醫將會成為科學
而依架 暫時未係
到所有野數據化 就會係

利申 撐中醫

其實跌打算唔算中醫？（真係想知）

如果算，我極度唔撚認同你
如果唔算就冇咩特別意見

如果我冇記錯，佢引用果本原典有四十幾種藥方，其中有：
「抱著隻雞，然後等佢嗚叫」、「將蜘蛛放係飯團入面，食左佢」就可以醫病

根本就係大包圍

醫得好病我理撚得你咩柒閪窿科學

Yes 我姨媽個姑姐個阿嫲個仔都係咁。

中醫治療就溫和d 對身體傷害唔大
主要係調理好身體黎醫病
想即時有效就梗係西醫
邊有咩偽科學 反上腦？

Op讀中醫

佢唔係用嗰個乜青素黎拎獎咩
Prove咗中草藥 係有科學support啊嘛

所以先拎到諾貝爾 好似係

係拎咗，但睇翻本原著，完全係亂尻咁嚟

你由得樓主條傻仔斷腳嗰陣時睇西醫物理治療啦
樓主老嗰陣時一定要堅守信仰
唔好搵偽科學跌打醫生幫手

您讀中醫？

樓主條傻仔可唔可以上網google下針灸

係偽科學咁又點
我傷風感冒都係睇中醫飲一兩劑藥就好得哂，理得佢科唔科學，有用就得啦
最緊要係飲完佢啲藥唔會眼訓，仲可以精精神神，唔似好多西藥會眼訓 我覺得西醫就係衰係依樣野到 當然大病果啲西醫一定比中醫好同有用係真既

樓主條撚樣去咗邊

Proponents often cite acupuncture’s ancient heritage as a virtue, but it is more of a vice. Acupuncture was developed in a pre-scientific culture, before anything significant was understood about biology, the normal functioning of the human body or disease pathology. The healing practices of the time were part of what is called philosophy-based medicine, to be distinguished from modern science-based medicine. Philosophy-based systems began with a set of ideas about health and illness and based their treatments on those ideas. The underlying assumptions and the practices derived from them were never subjected to controlled observation or anything that can reasonably be called a scientific process.

來源：

辣殺

針灸只係對痛症有作用，對其他病寶全經唔起科學實證

不過西醫有啲真係只解決病徵，好似傷風感冒咁，只係等你舒服啲，完全冇醫過

即係用啲針 針尻啲神經線
令個受針者 feel 唔到痛？

西醫治標等你舒服啲，再由人體機能自我修複，好合理

雖然唔喺萬能，但至少好過中醫冇科學實驗亂咁比藥你食

Totally disagree.

Acupuncture 對asthma, COPD, rheumatoid arthritis 之類既病都有
Randomised control trial (RCT)
prove 左係有用

使唔使quote 埋paper 比你阿

因為過濾性病毒仲未有藥醫，只可以靠抵抗力～ 但都唔見得中醫可以醫得好

有嘢佐證令討論更高質有冇Link睇吓